【失敗人生分享】有冇人同我一樣好想重刷？

本身有自閉唔鐘意出街，又冇兄弟姐妹，細個自己一個匿埋喺屋企做癮青。

咁好自然成日對撚住部電腦，最後初中就走去學寫 code，走上依條不歸路

當期時身邊啲人都讚我電腦好勁，將來實大有前途，我竟然好白癡咁相信佢哋講，當咗自己真係電腦神童

唔知算唔算好彩，當年入咗間 Band 2 尾嘅中學，出生又唔係有錢，應該直入 U 嘅機率 < 15%

但居然死到個埋土學位，當年都算開心嘅

但好羨慕同我一齊「搞機」嗰位死黨，佢因為香港冇 offer 最後過咗美國讀，佢間學校 rank 仲高，同埋至少可以買到個機會博吓嗰邊啲公司嘅 offer，人工高依邊兩三倍

記得讀 Year 1 嗰陣仲胸有成竹咁諗住攞爆分，但始終考試同實戰係兩回事，同埋講叻嘅大把人叻過我，到最後都係求撚其攞返個 second low 算

所以嗰陣都冇乜心機讀書，freelance 接吓啲垃圾網做吓，但見識到現實嘅殘酷，俾啲港產 SME 走數都試過。後嚟自己開咗個殼接吓 job 做，但冇人脈又自閉，都係做唔到落去。

之後做過吓濕鳩大公司 in-house 又做過吓 startup，到最後都係一事無成咁喺間 in-house 寫 jQuery 同 SQL

今年都已經 24，相信同期好多人都已經月入 30K 以上，但我而家先得 20K 到。

你講最新嗰啲 React, Angular 我全部都識寫，咁又點？到最後咪寫返十年前已經學過嘅 jQuery

我啲 friends 叫我轉工，我心諗轉咗咪係由一個火坑跳去另一個火坑。每日已經揼到唔想再揼 code，身體同情緒愈來愈差，一返到屋企就想瞓覺，見唔到人生有任何希望

或者唯一嘅希望就係喺仲有命嘅時候盡快變大嚿錢，等剩餘嘅人生唔洗再幫人寫垃圾。但講真，股票、期貨、期權樣樣都識啲，但真係冇乜天份

睇嚟人生已經玩完，排梗隊重刷

你只係身邊d人好過你

幫你tag返連呢住入黎? @連尼住 @lihkg @香港撒瑪利亞防止自殺會

#自殺post #連登仔 #生命 #人生苦短及時行樂 #耶撚 #報警撚 #生命鬥士 #熱血

排梗隊啫，香港人太多，我諗有排都未到我

24歲20k 係好失敗既
呢度Fg 個個50k

咁就重刷 你羨慕人 人羨慕你姐

月入中位數都係16K咋！
月入20K要重刷，香港咪要死3分2人？

中位數當中好多係新移民、老人家

屌，仲有兩日先到 weekend

好撚攰

有
fg 14.6k 已經想死

做盛行？

一係做到好專業
點都有地方容納你

秘書都 ok 啦，唔忙嘅話

co sec唔同普通admin sec 有牌考的
不過做d野好濕碎同要好detail-minded先得

我要秘埋撈先過20，你算係咁啦

未有嘢做果啲都未自殺

(() => '..........')()

DELETE FROM peopleWHERE people.name = '冇得輸窮三代IT狗';

身在褔中不知褔
重刷刷到做非洲人就真係恭喜哂你啊

我啲 friends 叫我轉工，我心諗轉咗咪係由一個火坑跳去另一個火坑。每日已經揼到唔想再揼 code，身體同情緒愈來愈差，一返到屋企就想瞓覺，見唔到人生有任何希望

>>咁係你自己唔想改變咋喎

btw, 襯後生不如試下搵外國工，星加坡請緊唔少it人，英文好可以搵下澳洲加拿大
整靚啲個github profile囉

咁我一定排得早過你 我29歲都仲係得14K 好慘 對自己又冇自信 唉

巴打有冇機離開香港？

還掂你而家都乜都冇啦

放 lunch 未

錢都冇 離乜野香港呀

咁冇，唯一辦法就係變大嚿錢，但變錢嘅能力同你搵幾多係冇乜關係。

有啲人搵十皮，買正股都照輸一半。

又有啲人搵好少錢，但可以用期權由一皮 roll 到一球。

睇你做化

股票玩左幾年 又係輸小小 而家儲錢想做下小生意咁

你睇下醫生先啦 似有情緒病

做生意好講人脈、資金，尤其係做 high tech 嘅嘢。

俗語話 high tech high 嘢，因為 high tech 真係唔到啲冇出身嘅人玩。你睇落啲 funding 好似好易攞咁，其實好多華人嘅 funding 都係小圈子。

香港哋窮撚做實業勝算較大，但同揼石仔冇乜分别，最終贏家都係地主。

睇咗接近十年，有食藥。

睇醫生都係為開藥，香港咁多黐線佬，佢哋唔會逐個仔細咁睇

入急症申請入青山囉

屌你，入得唔出得，當我殺人犯咩，真係個個香港人都黐黐哋，不如叫政府推個全民睇精神科計劃啦

我都係想開下小食店者 我又冇咩話想做大生意
自己知自己事 我唔係d聰明叻仔 但到呢個年紀已經唔想俾人呼呼喝喝咁囉 不過就仲儲緊錢

小食店真係唔太好做，但要做嘅賣啲低檔食品最好，香港冇嘢好係得夠逼，做人流生意會好啲。

我34, 月入25K, 我應該要死了九次

都要睇埋你身家嘅，可能你揸住成千萬資產呢

我就乜Q 都冇，得嗰十萬八萬。

咪就係燒賣魚蛋個d咋 不過d租金好撚柒貴就真

睇字都覺得毒

所以而家依個世代你冇家底點都係輸，係差在喺輸嘅方案之中揀個性價比最高嘅去做

準備重刷

點解

條隊好長，有排排

無眼睇

考警察做海關

其實你有實戰經驗，可以放手一試，返正你24,大把貨，再唔係試吓搞新野+找天使基金，實行有感大玩感大，最多未破產reset囉，馬雲都係這樣出來的。

你覺得一個自閉毒撚嘅身體同高度可以足以到考紀律部隊

係到快啦屌你老母 打咁多字博咩? 垃圾

你要醫好個病係咁架啦

而家身體已經麻麻，有胃炎，可能以前冇乜點理掛住做，冇乜心機寫 code。

不過如果有機會嘅同身體好啲都會考慮吓嘅

都話未排到我囉

一係你搵唔到好工, 一係你冇你自己所想咁叻

IT其實好好搵

咁做網警囉

第時拉囇話你嗰啲child 登仔

明白，但你要記住機會可以係自己創造

你講嘅好好搵應該唔係香港，喺香港做 tech 去到四五皮已經係好高 lv，轉做吹水狗就另計

其實係你自己有問題多，做tech係可以好好搵，4，50k未到樽頸位，好高lv都未算，80，90k就真係開始接近極限

利申，都係做it

你寫 machine learning 定係咩，自問冇咁高能力

20k 仲想點？

24歲有20k仲想點
咁都想死你真係快啲去死唔該 冇人阻你

咁你自己搵到30k 40k再算啦，
好過好多人啦。

我做network同infra,但係同期fg既fd做programmer好多都有3，4皮

你唔好鳩嗡啦唔該

fg 有三四皮，startup 嚟？

咁際遇真係唔錯

其實你成日望住啲叻過自己嘅人，咁樣你做到李嘉誠都唔會滿足架喎
24歲月入20K算係咁啦~點解唔努力啲去發展睇下日後有咩作為？
重刷？打機咩

做3，4年有呢個數啦

排你老母呀 係死就開窗一野跳落去啦 on99

唔好成日諗股票發達
咁易發就無窮人
細細地玩住先
有能力玩自然可以當主要收入一部分

It唔好景咩
係唔鍾意係咁打code太重複?
一係試下轉無咁tech嘅位?
好似好少人可以做code仔做成世
偏management同design多d嘅又可以隨時間儲經驗
一係入政府 都有it位做
起碼有得望住點升 多空餘時間你做返自己野
一係轉行 24歲好後生

你係 code 狗？

tech 其實我 ok，因為如果要我做吹水可能差啲。

只係而家每一日都唔知為乜，好似日日幫人寫梗啲垃圾出嚟咁，但為咗錢冇辦法啦

身體已經唔係太掂，我都唔知有咩轉機

相信你心中一定非常痛苦，才會如此寫下你的心聲！雖然，我並未完全了解你，但我明白置身痛苦中是怎樣一回事。有些人在困苦之中，會選擇放棄自己，不知道你是否也有這自殺的念頭？

無論你是否想過放棄自己，我也希望你不要將困擾藏在心裡。因為人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。你不如停一停，到我們的網站。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

我咪講咗你個屄窿唔 work 囉

有冇 test 過㗎，定係根本就冇人

點都好，唔好自殺
因為會有六分之一既機會做中國人

唔想再做廢亞人

抽中蝗、蝻都係死

正解, 大把路數, 只差在有冇能力搵

係，所以依家唔好放棄，仲可以有機會移民或者過自己想要既生活

運氣唔好重刷抽到蝗、蝻，就真係永不超生

好撚攰呀屌你老母

我都係 但羨慕樓主你能力咁高
唔需要留係inhouse
你係agency 你會變得重要

唔高，高就一早搵四五皮啦

你上面講到自己乜都識喎

啲新 tech 識就點，一定代表叻㗎咩

無錯 識新tech 4年經 開30k 都冇人請
咪撚再吹奏it

我見出面請啲 post 25K 左右到，香港落手揼嘅都唔方高得去邊啦

你識定熟呀，我d fd 35k喎

有咩門路

仲有一粒鐘

24歳？有咩資格定人生係成功or失敗

重刷？屌你啦重洗

重洗就真係唔洗，如果係0既話不如收檔算. 已經唔想再玩哩隻垃圾GAME

嚴格上依隻唔係完全垃圾 game，係隻好無奈嘅 game，一切都係取決於：
- 世襲
- 天賦
- 運氣

三者缺一都玩到你仆晒街

我係搵得少個班, 不過有少少世襲, 唔洗俾家用贏左7成個D

但係就算有閒錢都好, 好多野玩兩玩就悶. 對生活冇晒性趣

唔夠錢玩車, 唔夠錢買樓, 不過養到洋樓屌到番狗又點? 我覺得就算係跑車, 我都係玩兩玩就會厭

有底就做吓啲有意義嘅嘢囉，例如創業、環遊世界 etc.

我依啲冇底又冇本事嘅，先要日日唔知為乜重重覆覆咁過

我都係冇底冇咩本事咁. 個個FRIEND都讚我如果係教書會係好老師，不過冇教席囉

如果你識ＤＵＰ ＣＯＤＥ，有冇性趣做下START UP 咁?都好缺人，個公司係算係FRIENDLY 個D人黎, 做冷門野

我都未入到去, 唔知幾時先收到OFFER, 話請話請已經講左2個月

之後會搵，contract 未完

坐多幾分鐘就可以去同港豬一齊逼畜鐵

逼撚到

。

胃脹呀屌你老母

樓主你同我一樣，一齊刷？
做code狗越做越無聊

做 in-house 定 startup?

finance firm 算好啦，好過我喺 P 記摺

我悶到日日睇股市，輸親都係震走，明明有發達都變輸 方向冇錯係唔信自己

你買 option 定牛熊？

依輪啲市波幅率好大，同賭大細冇分別

牛熊輪 期指，近3個月都係輸坐唔定
不過冇所謂 反正個少少都係冇用，一樣日日返工等放工，成世幫有錢佬做牛做馬

牛熊、輪唔係太公平

有興趣 TG 講

樓主個標準係24歲唔過30k就要死，我諗會死9成半

曲線晒命，快撚啲去死

晒你老母咩，你閱讀理解能力有問題

屌樓主咪又係嫌搵得唔夠多錢，你直接做鴨啦

做鴨要好高條件

$('#冇得輸窮三代IT狗') .on('click', function () { alert('爛 code 之王係我'); }) .addClass('garbage') .fadeIn(300);

jQuery 同SQL 好正喎

輕鬆又收工

屌，揼咗我幾千行就唔係咁講，不過係我衰嘅，鬼叫我唔識用 Webform，搞到每個 call 都係 REST

簡直新酒配舊樽

今年都已經 24，相信同期好多人都已經月入 30K 以上
除左有牌專科之外有咩工去到算係咁啦

星期二

$$$$$$$$()

監犯食飯飯

今年都已經 24，相信同期好多人都已經月入 30K 以上，但我而家先得 20K 到。

睇到好多人月入30k真係人唔笑狗都吠

傻瓜，難道你不怕重刷左之後會響相同condition底下重啟嗎？ 不如試下儘力改變現狀吧

香港人最鐘意鳩吹，年尾雙糧同人講自己揾多1/3人工見唔少

其實人工有咩好比？反正而家做兩年又跳糟

未完 contract，我都想轉返去 startup，唔太頂得順香港啲落後情況 (雖然不嬲都知)

你應該諗下如果你無學電腦
正常工你做唔做到

依個世界除咗 code 狗仲有撚狗文員做

文員都有中年危機
可能仲恐怖過IT

香港 IT 升唔到上去一樣係死，尤其係大公司，因為你嘅價值就係熟佢啲 business logic，即係話你嘅人生價值就係建立咗喺間大公司上面

如果玩技術可能真係做 startup 或者過外國。

放鬆d啦,你24已經目標清楚,知自己想要咩,學你朋友咁講

轉份工環境唔同新鮮d重好啦

一日未死一日都仲可以翻身

唔好同人比較，點好都好，總有人會比你好...

23歲 0k

但被動收入兩皮嘛

離開港大把機會

點離開先得㗎，呀依污欸噢都未識

美加又勁難入，好似得英國揀

諗下點樣將自己既技能換成錢
樓豬肯定值50K甚至更多

人地水平去到呢個地步得20k真係太少
fg p仔都20k啦

error

佢都投資咁多時間落去啦
轉唔係咁易

一係俾我死，一係俾我起碼做到啲嘢，唔生唔死喺度幫垃圾地產商做騾仔做乜鳩，你哋玩埋佢

巴打有冇諗過整下手機game之類既project
搞下無本生意慢慢累積財富
好過等運到
利申: 仲讀緊CS 空閒時間去搞

以前我朋友想寫，不過冇彩佢。

但寫 game 要好大本錢，最麻煩個位係要搵人畫公仔。

而家個胃唔係好得，唔想搞咁多嘢，等佢好返再算

btw, 讀梗 CS 真係襯仲有時間就試下寫啲 product，博吓成唔成功，唔係出到嚟就要做狗幫地產商揼爛 code，咁就一世

讀CS 就好上網玩下AI project 儲靚portfolio
有機會博出國
係香港做start up都係冇乜出路

國已出

咁仲難啦，你唔係真係好撚叻點輪到你

Working Holiday 轉 visa 唔知得唔得

我想永滅不想重刷了.

唔洗瑞士嗰啲，中到 3% 美國已經好開心，起碼有美國夢發吓，唔洗注定揼爛 code

我見study -> wh -> working visa 好似仲易
不過我已經冇機會